var words = 
[
    {
        "question": "فَلْيَأْتُوا",
        "answer": "Then let them bring",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "falyatū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَلْيَأْتُوا بِحَدِيثٍ مِثْلِهِ إِنْ كَانُوا صَادِقِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَلْيَأْتِ",
        "answer": "Then let bring",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "falyati",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ سُلَّمٌ يَسْتَمِعُونَ فِيهِ فَلْيَأْتِ مُسْتَمِعُهُمْ بِسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "آتَاهُمْ",
        "answer": "has given them",
        "pcklId": "504",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātāhum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَاكِهِينَ بِمَا آتَاهُمْ رَبُّهُمْ وَوَقَاهُمْ رَبُّهُمْ عَذَابَ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَأْثِيمٌ",
        "answer": "sin",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 16,
        "tlit": "tathīmun",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَتَنَازَعُونَ فِيهَا كَأْسًا لَا لَغْوٌ فِيهَا وَلَا تَأْثِيمٌ",
        "rootWord": "أ ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْثِيم",
        "waznEnglish": "sin, recrimination",
        "waznTlit": "tathīm",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "أَجْرًا",
        "answer": "a payment",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajran",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ تَسْأَلُهُمْ أَجْرًا فَهُمْ مِنْ مَغْرَمٍ مُثْقَلُونَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "408",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَمْ خَلَقُوا السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بَلْ لَا يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كُلُوا",
        "answer": "Eat",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "kulū",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " كُلُوا وَاشْرَبُوا هَنِيئًا بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَلَتْنَاهُمْ",
        "answer": "We will deprive them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 55,
        "tlit": "alatnāhum",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَمَا أَلَتْنَاهُمْ مِنْ عَمَلِهِمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "أ ل ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ل ت",
        "waznEnglish": "to deprive",
        "waznTlit": "hamza lām tā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Who",
        "pcklId": "1267",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ هُمْ فِي خَوْضٍ يَلْعَبُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "1268",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هَٰذِهِ النَّارُ الَّتِي كُنْتُمْ بِهَا تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "1269",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَاتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُمْ بِإِيمَانٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "فَالَّذِينَ",
        "answer": "But those who",
        "pcklId": "1270",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "fa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَمْ يُرِيدُونَ كَيْدًا فَالَّذِينَ كَفَرُوا هُمُ الْمَكِيدُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "1271",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَذَرْهُمْ حَتَّىٰ يُلَاقُوا يَوْمَهُمُ الَّذِي فِيهِ يُصْعَقُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those who",
        "pcklId": "1272",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا عَذَابًا دُونَ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٌ",
        "answer": "a god",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhun",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ سُبْحَانَ اللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "But Allah conferred favor",
        "pcklId": "2556",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَمَنَّ اللَّهُ عَلَيْنَا وَوَقَانَا عَذَابَ السَّمُومِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2557",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(to) Allah",
        "pcklId": "2558",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ اللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "(in)to",
        "pcklId": "659",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يُدَعُّونَ إِلَىٰ نَارِ جَهَنَّمَ دَعًّا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفَسِحْرٌ هَٰذَا أَمْ أَنْتُمْ لَا تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ شَاعِرٌ نَتَرَبَّصُ بِهِ رَيْبَ الْمَنُونِ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ تَأْمُرُهُمْ أَحْلَامُهُمْ بِهَٰذَا أَمْ هُمْ قَوْمٌ طَاغُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَمْ تَأْمُرُهُمْ أَحْلَامُهُمْ بِهَٰذَا أَمْ هُمْ قَوْمٌ طَاغُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ تَقَوَّلَهُ بَلْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ خُلِقُوا مِنْ غَيْرِ شَيْءٍ أَمْ هُمُ الْخَالِقُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَمْ خُلِقُوا مِنْ غَيْرِ شَيْءٍ أَمْ هُمُ الْخَالِقُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ خَلَقُوا السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بَلْ لَا يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ عِنْدَهُمْ خَزَائِنُ رَبِّكَ أَمْ هُمُ الْمُصَيْطِرُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَمْ عِنْدَهُمْ خَزَائِنُ رَبِّكَ أَمْ هُمُ الْمُصَيْطِرُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ سُلَّمٌ يَسْتَمِعُونَ فِيهِ فَلْيَأْتِ مُسْتَمِعُهُمْ بِسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُ الْبَنَاتُ وَلَكُمُ الْبَنُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ تَسْأَلُهُمْ أَجْرًا فَهُمْ مِنْ مَغْرَمٍ مُثْقَلُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ عِنْدَهُمُ الْغَيْبُ فَهُمْ يَكْتُبُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ يُرِيدُونَ كَيْدًا فَالَّذِينَ كَفَرُوا هُمُ الْمَكِيدُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ سُبْحَانَ اللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "تَأْمُرُهُمْ",
        "answer": "command them",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "tamuruhum",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ تَأْمُرُهُمْ أَحْلَامُهُمْ بِهَٰذَا أَمْ هُمْ قَوْمٌ طَاغُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "489",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَاتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُمْ بِإِيمَانٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "they believe",
        "pcklId": "490",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ تَقَوَّلَهُ بَلْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِإِيمَانٍ",
        "answer": "in faith",
        "pcklId": "643",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "biīmānin",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَاتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُمْ بِإِيمَانٍ أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَهْلِنَا",
        "answer": "our families",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlinā",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا كُنَّا قَبْلُ فِي أَهْلِنَا مُشْفِقِينَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْبَحْرِ",
        "answer": "By the sea",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "wal-baḥri",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالْبَحْرِ الْمَسْجُورِ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَرُّ",
        "answer": "(is) the Most Kind",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 114,
        "tlit": "l-baru",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّا كُنَّا مِنْ قَبْلُ نَدْعُوهُ إِنَّهُ هُوَ الْبَرُّ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ب ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرّ",
        "waznEnglish": "you do good",
        "waznTlit": "barr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تُبْصِرُونَ",
        "answer": "see",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "tub'ṣirūna",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَفَسِحْرٌ هَٰذَا أَمْ أَنْتُمْ لَا تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْصَرَ",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "abṣara",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بَعْضُهُمْ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍuhum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَقْبَلَ بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ يَتَسَاءَلُونَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "others",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَقْبَلَ بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ يَتَسَاءَلُونَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَنَاتُ",
        "answer": "(are) daughters",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "l-banātu",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُ الْبَنَاتُ وَلَكُمُ الْبَنُونَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَنَات",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "banāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْبَنُونَ",
        "answer": "(are) sons",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "l-banūna",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُ الْبَنَاتُ وَلَكُمُ الْبَنُونَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْبَيْتِ",
        "answer": "By the House",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "wal-bayti",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالْبَيْتِ الْمَعْمُورِ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "474",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلْيَأْتِ مُسْتَمِعُهُمْ بِسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّبَعَتْهُمْ",
        "answer": "and followed them",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabaʿathum",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَاتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُمْ بِإِيمَانٍ أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُثْقَلُونَ",
        "answer": "(are) overburdened",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 205,
        "tlit": "muth'qalūna",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَمْ تَسْأَلُهُمْ أَجْرًا فَهُمْ مِنْ مَغْرَمٍ مُثْقَلُونَ",
        "rootWord": "ث ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّثْقَلُون",
        "waznEnglish": "(will be) heavy",
        "waznTlit": "muth'qalūn",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْجِبَالُ",
        "answer": "the mountains",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "l-jibālu",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَتَسِيرُ الْجِبَالُ سَيْرًا",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْجَحِيمِ",
        "answer": "(of) Hellfire",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 227,
        "tlit": "l-jaḥīmi",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَاكِهِينَ بِمَا آتَاهُمْ رَبُّهُمْ وَوَقَاهُمْ رَبُّهُمْ عَذَابَ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "ج ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ح م",
        "waznEnglish": "(of) the blazing Fire",
        "waznTlit": "jīm ḥā mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُجْزَوْنَ",
        "answer": "you are being recompensed",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "tuj'zawna",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ عَلَيْكُمْ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "Gardens",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُتَّقِينَ فِي جَنَّاتٍ وَنَعِيمٍ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَجْنُونٍ",
        "answer": "a madman",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "majnūnin",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَذَكِّرْ فَمَا أَنْتَ بِنِعْمَتِ رَبِّكَ بِكَاهِنٍ وَلَا مَجْنُونٍ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَجْنُون",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "majnūn",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "بِحَدِيثٍ",
        "answer": "a statement",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "biḥadīthin",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلْيَأْتُوا بِحَدِيثٍ مِثْلِهِ إِنْ كَانُوا صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "ḥadīth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِحُكْمِ",
        "answer": "for (the) Command",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "liḥuk'mi",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ فَإِنَّكَ بِأَعْيُنِنَا وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ حِينَ تَقُومُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحْلَامُهُمْ",
        "answer": "their minds",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 349,
        "tlit": "aḥlāmuhum",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ تَأْمُرُهُمْ أَحْلَامُهُمْ بِهَٰذَا أَمْ هُمْ قَوْمٌ طَاغُونَ",
        "rootWord": "ح ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُلُم",
        "waznEnglish": "dreams",
        "waznTlit": "ḥulum",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِحَمْدِ",
        "answer": "(the) praise",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "biḥamdi",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ حِينَ تَقُومُ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِحُورٍ",
        "answer": "to fair ones",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 367,
        "tlit": "biḥūrin",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مُتَّكِئِينَ عَلَىٰ سُرُرٍ مَصْفُوفَةٍ وَزَوَّجْنَاهُمْ بِحُورٍ عِينٍ",
        "rootWord": "ح و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُور",
        "waznEnglish": "he would return",
        "waznTlit": "ḥūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حِينَ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīna",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ فَإِنَّكَ بِأَعْيُنِنَا وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ حِينَ تَقُومُ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَزَائِنُ",
        "answer": "(are the) treasures",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 403,
        "tlit": "khazāinu",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ عِنْدَهُمْ خَزَائِنُ رَبِّكَ أَمْ هُمُ الْمُصَيْطِرُونَ",
        "rootWord": "خ ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَزَآئِن",
        "waznEnglish": "(are the) treasures",
        "waznTlit": "khazāin",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خُلِقُوا",
        "answer": "they were created",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khuliqū",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ خُلِقُوا مِنْ غَيْرِ شَيْءٍ أَمْ هُمُ الْخَالِقُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقُوا",
        "answer": "(did) they create",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqū",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ خَلَقُوا السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بَلْ لَا يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْخَالِقُونَ",
        "answer": "the creators",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "l-khāliqūna",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَمْ خُلِقُوا مِنْ غَيْرِ شَيْءٍ أَمْ هُمُ الْخَالِقُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khāliq",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَوْضٍ",
        "answer": "(vain) discourse",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 443,
        "tlit": "khawḍin",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ هُمْ فِي خَوْضٍ يَلْعَبُونَ",
        "rootWord": "خ و ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوْض",
        "waznEnglish": "they engage",
        "waznTlit": "khawḍ",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "وَإِدْبَارَ",
        "answer": "and after",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "wa-id'bāra",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمِنَ اللَّيْلِ فَسَبِّحْهُ وَإِدْبَارَ النُّجُومِ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِدْبَٰر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "id'bār",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُدَعُّونَ",
        "answer": "they will be thrust",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 473,
        "tlit": "yudaʿʿūna",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يُدَعُّونَ إِلَىٰ نَارِ جَهَنَّمَ دَعًّا",
        "rootWord": "د ع ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَدُعُّ",
        "waznEnglish": "to thrust, to repulse",
        "waznTlit": "yaduʿʿu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دَعًّا",
        "answer": "(with) a thrust",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 473,
        "tlit": "daʿʿan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يُدَعُّونَ إِلَىٰ نَارِ جَهَنَّمَ دَعًّا",
        "rootWord": "د ع ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعّ",
        "waznEnglish": "they will be thrust",
        "waznTlit": "daʿʿ",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "نَدْعُوهُ",
        "answer": "call Him",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "nadʿūhu",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّا كُنَّا مِنْ قَبْلُ نَدْعُوهُ إِنَّهُ هُوَ الْبَرُّ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دَافِعٍ",
        "answer": "preventer",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 476,
        "tlit": "dāfiʿin",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَا لَهُ مِنْ دَافِعٍ",
        "rootWord": "د ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَافِع",
        "waznEnglish": "defend",
        "waznTlit": "dāfiʿ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "دُونَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūna",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا عَذَابًا دُونَ ذَٰلِكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "ذُرِّيَّتُهُمْ",
        "answer": "their offspring",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dhurriyyatuhum",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَاتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُمْ بِإِيمَانٍ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذُرِّيَّتَهُمْ",
        "answer": "their offspring",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dhurriyyatahum",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَمَا أَلَتْنَاهُمْ مِنْ عَمَلِهِمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَذَكِّرْ",
        "answer": "Therefore remind",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "fadhakkir",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَذَكِّرْ فَمَا أَنْتَ بِنِعْمَتِ رَبِّكَ بِكَاهِنٍ وَلَا مَجْنُونٍ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُكِّرَ",
        "waznEnglish": "to remind",
        "waznTlit": "dhukkira",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they were to see",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا كِسْفًا مِنَ السَّمَاءِ سَاقِطًا يَقُولُوا سَحَابٌ مَرْكُومٌ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "807",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ لَوَاقِعٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّهُمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "808",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuhum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَاكِهِينَ بِمَا آتَاهُمْ رَبُّهُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّهُمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "809",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuhum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَوَقَاهُمْ رَبُّهُمْ عَذَابَ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "810",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَذَكِّرْ فَمَا أَنْتَ بِنِعْمَتِ رَبِّكَ بِكَاهِنٍ وَلَا مَجْنُونٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "811",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَمْ عِنْدَهُمْ خَزَائِنُ رَبِّكَ أَمْ هُمُ الْمُصَيْطِرُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "812",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ فَإِنَّكَ بِأَعْيُنِنَا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "813",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ حِينَ تَقُومُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَتَرَبَّصُ",
        "answer": "we wait",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 526,
        "tlit": "natarabbaṣu",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ شَاعِرٌ نَتَرَبَّصُ بِهِ رَيْبَ الْمَنُونِ",
        "rootWord": "ر ب ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَبَّصْ",
        "waznEnglish": "to await",
        "waznTlit": "tarabbaṣ",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَرَبَّصُوا",
        "answer": "Wait",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 526,
        "tlit": "tarabbaṣū",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ تَرَبَّصُوا فَإِنِّي مَعَكُمْ مِنَ الْمُتَرَبِّصِينَ",
        "rootWord": "ر ب ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَبَّصْ",
        "waznEnglish": "to await",
        "waznTlit": "tarabbaṣ",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "الْمُتَرَبِّصِينَ",
        "answer": "those who wait",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 526,
        "tlit": "l-mutarabiṣīna",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ تَرَبَّصُوا فَإِنِّي مَعَكُمْ مِنَ الْمُتَرَبِّصِينَ",
        "rootWord": "ر ب ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّتَرَبِّص",
        "waznEnglish": "shall wait",
        "waznTlit": "mutarabbiṣ",
        "waznType": "Active participle (form V)"
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمُ",
        "answer": "the Most Merciful",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّا كُنَّا مِنْ قَبْلُ نَدْعُوهُ إِنَّهُ هُوَ الْبَرُّ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْمَرْفُوعِ",
        "answer": "raised high",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 573,
        "tlit": "l-marfūʿi",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالسَّقْفِ الْمَرْفُوعِ",
        "rootWord": "ر ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْفُوع",
        "waznEnglish": "and We raised",
        "waznTlit": "marfūʿ",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "رَقٍّ",
        "answer": "parchment",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 577,
        "tlit": "raqqin",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فِي رَقٍّ مَنْشُورٍ",
        "rootWord": "ر ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ق ق",
        "waznEnglish": "parchment",
        "waznTlit": "rā qāf qāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرْكُومٌ",
        "answer": "heaped up",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 586,
        "tlit": "markūmun",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا كِسْفًا مِنَ السَّمَاءِ سَاقِطًا يَقُولُوا سَحَابٌ مَرْكُومٌ",
        "rootWord": "ر ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّرْكُوم",
        "waznEnglish": "and heap them",
        "waznTlit": "markūm",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "رَهِينٌ",
        "answer": "(is) pledged",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 597,
        "tlit": "rahīnun",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " كُلُّ امْرِئٍ بِمَا كَسَبَ رَهِينٌ",
        "rootWord": "ر ه ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَهِين",
        "waznEnglish": "then pledge",
        "waznTlit": "rahīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُرِيدُونَ",
        "answer": "(do) they intend",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdūna",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ يُرِيدُونَ كَيْدًا فَالَّذِينَ كَفَرُوا هُمُ الْمَكِيدُونَ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَيْبَ",
        "answer": "a misfortune of time",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "rayba",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ شَاعِرٌ نَتَرَبَّصُ بِهِ رَيْبَ الْمَنُونِ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَيْب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "rayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَزَوَّجْنَاهُمْ",
        "answer": "and We will marry them",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "wazawwajnāhum",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مُتَّكِئِينَ عَلَىٰ سُرُرٍ مَصْفُوفَةٍ وَزَوَّجْنَاهُمْ بِحُورٍ عِينٍ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زُوِّجَتْ",
        "waznEnglish": "to marry, to be paired",
        "waznTlit": "zuwwijat",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَسْأَلُهُمْ",
        "answer": "(do) you ask from them",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "tasaluhum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ تَسْأَلُهُمْ أَجْرًا فَهُمْ مِنْ مَغْرَمٍ مُثْقَلُونَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَتَسَاءَلُونَ",
        "answer": "inquiring",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "yatasāalūna",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَقْبَلَ بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ يَتَسَاءَلُونَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَسَآءَلُ",
        "waznEnglish": "to question, to ask, to inquire",
        "waznTlit": "yatasāalu",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "وَسَبِّحْ",
        "answer": "And glorify",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "wasabbiḥ",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ فَإِنَّكَ بِأَعْيُنِنَا وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ حِينَ تَقُومُ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَسَبِّحْهُ",
        "answer": "glorify Him",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "fasabbiḥ'hu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمِنَ اللَّيْلِ فَسَبِّحْهُ وَإِدْبَارَ النُّجُومِ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَ",
        "answer": "Glory be",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥāna",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ سُبْحَانَ اللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَسْجُورِ",
        "answer": "filled",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 660,
        "tlit": "l-masjūri",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالْبَحْرِ الْمَسْجُورِ",
        "rootWord": "س ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْجُور",
        "waznEnglish": "they will be burned",
        "waznTlit": "masjūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "سَحَابٌ",
        "answer": "Clouds",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 664,
        "tlit": "saḥābun",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا كِسْفًا مِنَ السَّمَاءِ سَاقِطًا يَقُولُوا سَحَابٌ مَرْكُومٌ",
        "rootWord": "س ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَحَاب",
        "waznEnglish": "they will be dragged",
        "waznTlit": "saḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَفَسِحْرٌ",
        "answer": "Then is this magic",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "afasiḥ'run",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَفَسِحْرٌ هَٰذَا أَمْ أَنْتُمْ لَا تُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُرُرٍ",
        "answer": "thrones",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "sururin",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مُتَّكِئِينَ عَلَىٰ سُرُرٍ مَصْفُوفَةٍ وَزَوَّجْنَاهُمْ بِحُورٍ عِينٍ",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُرُر",
        "waznEnglish": "pleasing",
        "waznTlit": "surur",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَسْطُورٍ",
        "answer": "written",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 688,
        "tlit": "masṭūrin",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكِتَابٍ مَسْطُورٍ",
        "rootWord": "س ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْطُور",
        "waznEnglish": "they write",
        "waznTlit": "masṭūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "الْمُصَيْطِرُونَ",
        "answer": "the controllers",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 688,
        "tlit": "l-muṣayṭirūna",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَمْ عِنْدَهُمْ خَزَائِنُ رَبِّكَ أَمْ هُمُ الْمُصَيْطِرُونَ",
        "rootWord": "س ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصَيْطِر",
        "waznEnglish": "they write",
        "waznTlit": "muṣayṭir",
        "waznType": "Active participle (form II)"
    },
    {
        "question": "سَاقِطًا",
        "answer": "falling",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 701,
        "tlit": "sāqiṭan",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا كِسْفًا مِنَ السَّمَاءِ سَاقِطًا يَقُولُوا سَحَابٌ مَرْكُومٌ",
        "rootWord": "س ق ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاقِط",
        "waznEnglish": "falls",
        "waznTlit": "sāqiṭ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَالسَّقْفِ",
        "answer": "By the roof",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 702,
        "tlit": "wal-saqfi",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالسَّقْفِ الْمَرْفُوعِ",
        "rootWord": "س ق ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ق ف",
        "waznEnglish": "the roof",
        "waznTlit": "sīn qāf fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِسُلْطَانٍ",
        "answer": "an authority",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "bisul'ṭānin",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ سُلَّمٌ يَسْتَمِعُونَ فِيهِ فَلْيَأْتِ مُسْتَمِعُهُمْ بِسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُلَّمٌ",
        "answer": "(is) a stairway",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "sullamun",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ سُلَّمٌ يَسْتَمِعُونَ فِيهِ فَلْيَأْتِ مُسْتَمِعُهُمْ بِسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلَّم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "sullam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَسْتَمِعُونَ",
        "answer": "they listen",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yastamiʿūna",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ سُلَّمٌ يَسْتَمِعُونَ فِيهِ فَلْيَأْتِ مُسْتَمِعُهُمْ بِسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَمَعَ",
        "waznEnglish": "to listen",
        "waznTlit": "is'tamaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُسْتَمِعُهُمْ",
        "answer": "their listener",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "mus'tamiʿuhum",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَلْيَأْتِ مُسْتَمِعُهُمْ بِسُلْطَانٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَمِع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "mus'tamiʿ",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "السَّمُومِ",
        "answer": "(of) the Scorching Fire",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 724,
        "tlit": "l-samūmi",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَمَنَّ اللَّهُ عَلَيْنَا وَوَقَانَا عَذَابَ السَّمُومِ",
        "rootWord": "س م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمُوم",
        "waznEnglish": "(the) eye",
        "waznTlit": "samūm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءُ",
        "answer": "the heaven",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāu",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَمُورُ السَّمَاءُ مَوْرًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ خَلَقُوا السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بَلْ لَا يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا كِسْفًا مِنَ السَّمَاءِ سَاقِطًا يَقُولُوا سَحَابٌ مَرْكُومٌ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَوَاءٌ",
        "answer": "(it is) same",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawāon",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اصْلَوْهَا فَاصْبِرُوا أَوْ لَا تَصْبِرُوا سَوَاءٌ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَآء",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَتَسِيرُ",
        "answer": "And will move away",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "watasīru",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَتَسِيرُ الْجِبَالُ سَيْرًا",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَارَ",
        "waznEnglish": "to travel",
        "waznTlit": "sāra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَيْرًا",
        "answer": "(with an awful) movement",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "sayran",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَتَسِيرُ الْجِبَالُ سَيْرًا",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيْر",
        "waznEnglish": "then travel",
        "waznTlit": "sayr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاشْرَبُوا",
        "answer": "and drink",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "wa-ish'rabū",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كُلُوا وَاشْرَبُوا هَنِيئًا بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِبَ",
        "waznEnglish": "to drink",
        "waznTlit": "shariba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُشْرِكُونَ",
        "answer": "they associate (with Him)",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rikūna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ سُبْحَانَ اللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "شَاعِرٌ",
        "answer": "A poet",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "shāʿirun",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ شَاعِرٌ نَتَرَبَّصُ بِهِ رَيْبَ الْمَنُونِ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاعِر",
        "waznEnglish": "they realize (it)",
        "waznTlit": "shāʿir",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُشْفِقِينَ",
        "answer": "fearful",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 783,
        "tlit": "mush'fiqīna",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا كُنَّا قَبْلُ فِي أَهْلِنَا مُشْفِقِينَ",
        "rootWord": "ش ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْفِقُون",
        "waznEnglish": "and they feared",
        "waznTlit": "mush'fiqūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَشْتَهُونَ",
        "answer": "they desire",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 804,
        "tlit": "yashtahūna",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَمْدَدْنَاهُمْ بِفَاكِهَةٍ وَلَحْمٍ مِمَّا يَشْتَهُونَ",
        "rootWord": "ش ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱشْتَهَتْ",
        "waznEnglish": "to desire",
        "waznTlit": "ish'tahat",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "483",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَمَا أَلَتْنَاهُمْ مِنْ عَمَلِهِمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "nothing",
        "pcklId": "484",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَمْ خُلِقُوا مِنْ غَيْرِ شَيْءٍ أَمْ هُمُ الْخَالِقُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "(in) anything",
        "pcklId": "485",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يُغْنِي عَنْهُمْ كَيْدُهُمْ شَيْئًا وَلَا هُمْ يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَاصْبِرُوا",
        "answer": "then be patient",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "fa-iṣ'birū",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " اصْلَوْهَا فَاصْبِرُوا أَوْ لَا تَصْبِرُوا سَوَاءٌ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَصْبِرُوا",
        "answer": "be patient",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "taṣbirū",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " اصْلَوْهَا فَاصْبِرُوا أَوْ لَا تَصْبِرُوا سَوَاءٌ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاصْبِرْ",
        "answer": "So be patient",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "wa-iṣ'bir",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ فَإِنَّكَ بِأَعْيُنِنَا",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلْيَأْتُوا بِحَدِيثٍ مِثْلِهِ إِنْ كَانُوا صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يُصْعَقُونَ",
        "answer": "they will faint",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 842,
        "tlit": "yuṣ'ʿaqūna",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَذَرْهُمْ حَتَّىٰ يُلَاقُوا يَوْمَهُمُ الَّذِي فِيهِ يُصْعَقُونَ",
        "rootWord": "ص ع ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَعِقَ",
        "waznEnglish": "to faint, to fall dead",
        "waznTlit": "ṣaʿiqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَصْفُوفَةٍ",
        "answer": "lined up",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 849,
        "tlit": "maṣfūfatin",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مُتَّكِئِينَ عَلَىٰ سُرُرٍ مَصْفُوفَةٍ وَزَوَّجْنَاهُمْ بِحُورٍ عِينٍ",
        "rootWord": "ص ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصْفُوفَة",
        "waznEnglish": "(when) lined up",
        "waznTlit": "maṣfūfat",
        "waznType": "Passive participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "اصْلَوْهَا",
        "answer": "Burn in it",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 858,
        "tlit": "iṣ'lawhā",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " اصْلَوْهَا فَاصْبِرُوا أَوْ لَا تَصْبِرُوا سَوَاءٌ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ص ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصْلَى",
        "waznEnglish": "to burn",
        "waznTlit": "yaṣlā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "طَاغُونَ",
        "answer": "transgressing",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 913,
        "tlit": "ṭāghūna",
        "frequency": "39",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَمْ تَأْمُرُهُمْ أَحْلَامُهُمْ بِهَٰذَا أَمْ هُمْ قَوْمٌ طَاغُونَ",
        "rootWord": "ط غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَٰغِين",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ṭāghīn",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَالطُّورِ",
        "answer": "By the Mount",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 930,
        "tlit": "wal-ṭūri",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالطُّورِ",
        "rootWord": "ط و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طُور",
        "waznEnglish": "(in) stages",
        "waznTlit": "ṭūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَطُوفُ",
        "answer": "And will circulate",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "wayaṭūfu",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَطُوفُ عَلَيْهِمْ غِلْمَانٌ لَهُمْ كَأَنَّهُمْ لُؤْلُؤٌ مَكْنُونٌ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَافَ",
        "waznEnglish": "to circulate, to go around",
        "waznTlit": "ṭāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "do wrong",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا عَذَابًا دُونَ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "319",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ لَوَاقِعٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(from the) punishment",
        "pcklId": "320",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " بِمَا آتَاهُمْ رَبُّهُمْ وَوَقَاهُمْ رَبُّهُمْ عَذَابَ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(from the) punishment",
        "pcklId": "321",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَمَنَّ اللَّهُ عَلَيْنَا وَوَقَانَا عَذَابَ السَّمُومِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا عَذَابًا دُونَ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "335",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا عَذَابًا دُونَ ذَٰلِكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمَعْمُورِ",
        "answer": "frequented",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1020,
        "tlit": "l-maʿmūri",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالْبَيْتِ الْمَعْمُورِ",
        "rootWord": "ع م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَعْمُور",
        "waznEnglish": "they maintain",
        "waznTlit": "maʿmūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ عَلَيْكُمْ إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " كُلُوا وَاشْرَبُوا هَنِيئًا بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمَلِهِمْ",
        "answer": "their deeds",
        "pcklId": "343",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamalihim",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ وَمَا أَلَتْنَاهُمْ مِنْ عَمَلِهِمْ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِنْدَهُمْ",
        "answer": "with them",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindahum",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ عِنْدَهُمْ خَزَائِنُ رَبِّكَ أَمْ هُمُ الْمُصَيْطِرُونَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَهُمُ",
        "answer": "with them",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindahumu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ عِنْدَهُمُ الْغَيْبُ فَهُمْ يَكْتُبُونَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِينٍ",
        "answer": "(with) large eyes",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "ʿīnin",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مُتَّكِئِينَ عَلَىٰ سُرُرٍ مَصْفُوفَةٍ وَزَوَّجْنَاهُمْ بِحُورٍ عِينٍ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِين",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِأَعْيُنِنَا",
        "answer": "(are) in Our Eyes",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "bi-aʿyuninā",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ فَإِنَّكَ بِأَعْيُنِنَا",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَغْرَمٍ",
        "answer": "a debt",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1058,
        "tlit": "maghramin",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَمْ تَسْأَلُهُمْ أَجْرًا فَهُمْ مِنْ مَغْرَمٍ مُثْقَلُونَ",
        "rootWord": "غ ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّغْرَم",
        "waznEnglish": "inseparable",
        "waznTlit": "maghram",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غِلْمَانٌ",
        "answer": "boys",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1078,
        "tlit": "ghil'mānun",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَطُوفُ عَلَيْهِمْ غِلْمَانٌ لَهُمْ كَأَنَّهُمْ لُؤْلُؤٌ مَكْنُونٌ",
        "rootWord": "غ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ل م",
        "waznEnglish": "a son",
        "waznTlit": "ghayn lām mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُغْنِي",
        "answer": "will avail",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "yugh'nī",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يُغْنِي عَنْهُمْ كَيْدُهُمْ شَيْئًا وَلَا هُمْ يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَتْ",
        "waznEnglish": "to avail, to enrich",
        "waznTlit": "aghnat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْغَيْبُ",
        "answer": "(is) the unseen",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghaybu",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ عِنْدَهُمُ الْغَيْبُ فَهُمْ يَكْتُبُونَ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَيْرِ",
        "answer": "nothing",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَمْ خُلِقُوا مِنْ غَيْرِ شَيْءٍ أَمْ هُمُ الْخَالِقُونَ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرُ",
        "answer": "other than",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayru",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ إِلَٰهٌ غَيْرُ اللَّهِ سُبْحَانَ اللَّهِ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِفَاكِهَةٍ",
        "answer": "with fruit",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1150,
        "tlit": "bifākihatin",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَمْدَدْنَاهُمْ بِفَاكِهَةٍ وَلَحْمٍ مِمَّا يَشْتَهُونَ",
        "rootWord": "ف ك ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰكِهَة",
        "waznEnglish": "wondering",
        "waznTlit": "fākihat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَاكِهِينَ",
        "answer": "Enjoying",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1150,
        "tlit": "fākihīna",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَاكِهِينَ بِمَا آتَاهُمْ رَبُّهُمْ وَوَقَاهُمْ رَبُّهُمْ عَذَابَ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "ف ك ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰكِهِين",
        "waznEnglish": "wondering",
        "waznTlit": "fākihīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَأَقْبَلَ",
        "answer": "And will approach",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "wa-aqbala",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَقْبَلَ بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ يَتَسَاءَلُونَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْبَلَ",
        "waznEnglish": "to approach",
        "waznTlit": "aqbala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّا كُنَّا مِنْ قَبْلُ نَدْعُوهُ إِنَّهُ هُوَ الْبَرُّ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا كُنَّا قَبْلُ فِي أَهْلِنَا مُشْفِقِينَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They will say",
        "pcklId": "1509",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا كُنَّا قَبْلُ فِي أَهْلِنَا مُشْفِقِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "(do) they say",
        "pcklId": "1510",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ شَاعِرٌ نَتَرَبَّصُ بِهِ رَيْبَ الْمَنُونِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1511",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ تَرَبَّصُوا فَإِنِّي مَعَكُمْ مِنَ الْمُتَرَبِّصِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "(do) they say",
        "pcklId": "1512",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ تَقَوَّلَهُ بَلْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُوا",
        "answer": "they will say",
        "pcklId": "1513",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا كِسْفًا مِنَ السَّمَاءِ سَاقِطًا يَقُولُوا سَحَابٌ مَرْكُومٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقَوَّلَهُ",
        "answer": "He has made it up",
        "pcklId": "1618",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqawwalahu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ تَقَوَّلَهُ بَلْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقَوَّلَ",
        "waznEnglish": "to fabricate, to make up",
        "waznTlit": "taqawwala",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَقُومُ",
        "answer": "you arise",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "taqūmu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ حِينَ تَقُومُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَامَ",
        "waznEnglish": "to stand up, to rise, to establish",
        "waznTlit": "qāma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَوْمٌ",
        "answer": "(are) a people",
        "pcklId": "465",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmun",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَمْ تَأْمُرُهُمْ أَحْلَامُهُمْ بِهَٰذَا أَمْ هُمْ قَوْمٌ طَاغُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَأْسًا",
        "answer": "a cup",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1250,
        "tlit": "kasan",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَتَنَازَعُونَ فِيهَا كَأْسًا لَا لَغْوٌ فِيهَا وَلَا تَأْثِيمٌ",
        "rootWord": "ك أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك أ س",
        "waznEnglish": "a cup",
        "waznTlit": "kāf hamza sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَكْتُبُونَ",
        "answer": "write (it) down",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "yaktubūna",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَمْ عِنْدَهُمُ الْغَيْبُ فَهُمْ يَكْتُبُونَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكِتَابٍ",
        "answer": "And by (the) Book",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "wakitābin",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَكِتَابٍ مَسْطُورٍ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharahum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ لِلَّذِينَ ظَلَمُوا عَذَابًا دُونَ ذَٰلِكَ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تُكَذِّبُونَ",
        "answer": "deny",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "tukadhibūna",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " هَٰذِهِ النَّارُ الَّتِي كُنْتُمْ بِهَا تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "لِلْمُكَذِّبِينَ",
        "answer": "to the deniers",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "lil'mukadhibīna",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَوَيْلٌ يَوْمَئِذٍ لِلْمُكَذِّبِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّكَذِّبِين",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "mukadhibīn",
        "waznType": "Active participle (form II)"
    },
    {
        "question": "كَسَبَ",
        "answer": "he earned",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasaba",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " كُلُّ امْرِئٍ بِمَا كَسَبَ رَهِينٌ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كِسْفًا",
        "answer": "a portion",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1271,
        "tlit": "kis'fan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا كِسْفًا مِنَ السَّمَاءِ سَاقِطًا يَقُولُوا سَحَابٌ مَرْكُومٌ",
        "rootWord": "ك س ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِسْف",
        "waznEnglish": "a portion",
        "waznTlit": "kis'f",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَمْ يُرِيدُونَ كَيْدًا فَالَّذِينَ كَفَرُوا هُمُ الْمَكِيدُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "Every",
        "pcklId": "320",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا أَلَتْنَاهُمْ مِنْ عَمَلِهِمْ مِنْ شَيْءٍ كُلُّ امْرِئٍ بِمَا كَسَبَ رَهِينٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَكْنُونٌ",
        "answer": "well-protected",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1297,
        "tlit": "maknūnun",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَطُوفُ عَلَيْهِمْ غِلْمَانٌ لَهُمْ كَأَنَّهُمْ لُؤْلُؤٌ مَكْنُونٌ",
        "rootWord": "ك ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكْنُون",
        "waznEnglish": "you conceal it",
        "waznTlit": "maknūn",
        "waznType": "Passive participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِكَاهِنٍ",
        "answer": "a soothsayer",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1300,
        "tlit": "bikāhinin",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَذَكِّرْ فَمَا أَنْتَ بِنِعْمَتِ رَبِّكَ بِكَاهِنٍ وَلَا مَجْنُونٍ",
        "rootWord": "ك ه ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ه ن",
        "waznEnglish": "a soothsayer",
        "waznTlit": "kāf hā nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "1230",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " هَٰذِهِ النَّارُ الَّتِي كُنْتُمْ بِهَا تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "1231",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تُجْزَوْنَ مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "1232",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " كُلُوا وَاشْرَبُوا هَنِيئًا بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "[we] were",
        "pcklId": "1233",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا كُنَّا قَبْلُ فِي أَهْلِنَا مُشْفِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "[we] used to",
        "pcklId": "1234",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّا كُنَّا مِنْ قَبْلُ نَدْعُوهُ إِنَّهُ هُوَ الْبَرُّ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they are",
        "pcklId": "1235",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَلْيَأْتُوا بِحَدِيثٍ مِثْلِهِ إِنْ كَانُوا صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَيْدًا",
        "answer": "a plot",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "kaydan",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ يُرِيدُونَ كَيْدًا فَالَّذِينَ كَفَرُوا هُمُ الْمَكِيدُونَ",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْد",
        "waznEnglish": "scheme against me",
        "waznTlit": "kayd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَيْدُهُمْ",
        "answer": "their plotting",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "kayduhum",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يُغْنِي عَنْهُمْ كَيْدُهُمْ شَيْئًا وَلَا هُمْ يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْد",
        "waznEnglish": "scheme against me",
        "waznTlit": "kayd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَكِيدُونَ",
        "answer": "(are in) the plot",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "l-makīdūna",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَمْ يُرِيدُونَ كَيْدًا فَالَّذِينَ كَفَرُوا هُمُ الْمَكِيدُونَ",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكِيدُون",
        "waznEnglish": "scheme against me",
        "waznTlit": "makīdūn",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "لُؤْلُؤٌ",
        "answer": "pearls",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1311,
        "tlit": "lu'lu-on",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَطُوفُ عَلَيْهِمْ غِلْمَانٌ لَهُمْ كَأَنَّهُمْ لُؤْلُؤٌ مَكْنُونٌ",
        "rootWord": "ل أ ل أ",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ل أ ل أ",
        "waznEnglish": "and pearl",
        "waznTlit": "lām hamza lām hamza",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَلْحَقْنَا",
        "answer": "We will join",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1321,
        "tlit": "alḥaqnā",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَاتَّبَعَتْهُمْ ذُرِّيَّتُهُمْ بِإِيمَانٍ أَلْحَقْنَا بِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ",
        "rootWord": "ل ح ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْحَقْ",
        "waznEnglish": "to join",
        "waznTlit": "alḥaq",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَلَحْمٍ",
        "answer": "and meat",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1322,
        "tlit": "walaḥmin",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَمْدَدْنَاهُمْ بِفَاكِهَةٍ وَلَحْمٍ مِمَّا يَشْتَهُونَ",
        "rootWord": "ل ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ح م",
        "waznEnglish": "and flesh",
        "waznTlit": "lām ḥā mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَلْعَبُونَ",
        "answer": "are playing",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1333,
        "tlit": "yalʿabūna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ هُمْ فِي خَوْضٍ يَلْعَبُونَ",
        "rootWord": "ل ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَلْعَبْ",
        "waznEnglish": "to play",
        "waznTlit": "yalʿab",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَغْوٌ",
        "answer": "ill speech",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1336,
        "tlit": "laghwun",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَتَنَازَعُونَ فِيهَا كَأْسًا لَا لَغْوٌ فِيهَا وَلَا تَأْثِيمٌ",
        "rootWord": "ل غ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَغْو",
        "waznEnglish": "and make noise",
        "waznTlit": "laghū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُلَاقُوا",
        "answer": "they meet",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "yulāqū",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَذَرْهُمْ حَتَّىٰ يُلَاقُوا يَوْمَهُمُ الَّذِي فِيهِ يُصْعَقُونَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُلَٰقُ",
        "waznEnglish": "to they meet",
        "waznTlit": "yulāqu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمِنَ اللَّيْلِ فَسَبِّحْهُ وَإِدْبَارَ النُّجُومِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مِثْلِهِ",
        "answer": "like it",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lihi",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلْيَأْتُوا بِحَدِيثٍ مِثْلِهِ إِنْ كَانُوا صَادِقِينَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَمْدَدْنَاهُمْ",
        "answer": "And We will provide them",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "wa-amdadnāhum",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَمْدَدْنَاهُمْ بِفَاكِهَةٍ وَلَحْمٍ مِمَّا يَشْتَهُونَ",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَدَّ",
        "waznEnglish": "to reinforce, to extend, to provide, to aid",
        "waznTlit": "amadda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "امْرِئٍ",
        "answer": "person",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ri-in",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " كُلُّ امْرِئٍ بِمَا كَسَبَ رَهِينٌ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرِئ",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ri",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَمَنَّ",
        "answer": "But Allah conferred favor",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1419,
        "tlit": "famanna",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَمَنَّ اللَّهُ عَلَيْنَا وَوَقَانَا عَذَابَ السَّمُومِ",
        "rootWord": "م ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَّ",
        "waznEnglish": "to favor",
        "waznTlit": "manna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمَنُونِ",
        "answer": "a misfortune of time",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1419,
        "tlit": "l-manūni",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ شَاعِرٌ نَتَرَبَّصُ بِهِ رَيْبَ الْمَنُونِ",
        "rootWord": "م ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنُون",
        "waznEnglish": "bestowed a Favor",
        "waznTlit": "manūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَمُورُ",
        "answer": "will shake",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1426,
        "tlit": "tamūru",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَمُورُ السَّمَاءُ مَوْرًا",
        "rootWord": "م و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمُورُ",
        "waznEnglish": "to shake, to sway",
        "waznTlit": "tamūru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَوْرًا",
        "answer": "(with violent) shake",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1426,
        "tlit": "mawran",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَمُورُ السَّمَاءُ مَوْرًا",
        "rootWord": "م و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْر",
        "waznEnglish": "will shake",
        "waznTlit": "mawr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النُّجُومِ",
        "answer": "the stars",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1444,
        "tlit": "l-nujūmi",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمِنَ اللَّيْلِ فَسَبِّحْهُ وَإِدْبَارَ النُّجُومِ",
        "rootWord": "ن ج م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ج م",
        "waznEnglish": "the stars",
        "waznTlit": "nūn jīm mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَتَنَازَعُونَ",
        "answer": "They will pass to one another",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1457,
        "tlit": "yatanāzaʿūna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَتَنَازَعُونَ فِيهَا كَأْسًا لَا لَغْوٌ فِيهَا وَلَا تَأْثِيمٌ",
        "rootWord": "ن ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنَٰزَعُ",
        "waznEnglish": "to dispute, to disagree",
        "waznTlit": "tanāzaʿu",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "مَنْشُورٍ",
        "answer": "unrolled",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1471,
        "tlit": "manshūrin",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فِي رَقٍّ مَنْشُورٍ",
        "rootWord": "ن ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنشُور",
        "waznEnglish": "Will spread",
        "waznTlit": "manshūr",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "يُنْصَرُونَ",
        "answer": "will be helped",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yunṣarūna",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يُغْنِي عَنْهُمْ كَيْدُهُمْ شَيْئًا وَلَا هُمْ يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِنِعْمَتِ",
        "answer": "(are) by (the) grace",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "biniʿ'mati",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَذَكِّرْ فَمَا أَنْتَ بِنِعْمَتِ رَبِّكَ بِكَاهِنٍ وَلَا مَجْنُونٍ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَنَعِيمٍ",
        "answer": "and pleasure",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "wanaʿīmin",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُتَّقِينَ فِي جَنَّاتٍ وَنَعِيمٍ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَعِيم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَارِ",
        "answer": "(the) Fire",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يُدَعُّونَ إِلَىٰ نَارِ جَهَنَّمَ دَعًّا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارُ",
        "answer": "(is) the Fire",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāru",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هَٰذِهِ النَّارُ الَّتِي كُنْتُمْ بِهَا تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هَنِيئًا",
        "answer": "(in) satisfaction",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1567,
        "tlit": "hanīan",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " كُلُوا وَاشْرَبُوا هَنِيئًا بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ه ن أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه ن أ",
        "waznEnglish": "(in) satisfaction",
        "waznTlit": "hā nūn hamza",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَذَرْهُمْ",
        "answer": "So leave them",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "fadharhum",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَذَرْهُمْ حَتَّىٰ يُلَاقُوا يَوْمَهُمُ الَّذِي فِيهِ يُصْعَقُونَ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَوَاقِعٌ",
        "answer": "(will) surely occur",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1639,
        "tlit": "lawāqiʿun",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ عَذَابَ رَبِّكَ لَوَاقِعٌ",
        "rootWord": "و ق ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَاقِع",
        "waznEnglish": "(became) incumbent",
        "waznTlit": "wāqiʿ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَوَقَاهُمْ",
        "answer": "and protected them",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wawaqāhum",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَاكِهِينَ بِمَا آتَاهُمْ رَبُّهُمْ وَوَقَاهُمْ رَبُّهُمْ عَذَابَ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to protect",
        "waznTlit": "waqā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَوَقَانَا",
        "answer": "and protected us",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wawaqānā",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَمَنَّ اللَّهُ عَلَيْنَا وَوَقَانَا عَذَابَ السَّمُومِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to protect",
        "waznTlit": "waqā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمُتَّقِينَ",
        "answer": "the righteous",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "l-mutaqīna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الْمُتَّقِينَ فِي جَنَّاتٍ وَنَعِيمٍ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُتَّكِئِينَ",
        "answer": "Reclining",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1642,
        "tlit": "muttakiīna",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " مُتَّكِئِينَ عَلَىٰ سُرُرٍ مَصْفُوفَةٍ وَزَوَّجْنَاهُمْ بِحُورٍ عِينٍ",
        "rootWord": "و ك أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّكِـِٔين",
        "waznEnglish": "I lean",
        "waznTlit": "muttakiīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يُوقِنُونَ",
        "answer": "they are certain",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1660,
        "tlit": "yūqinūna",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَمْ خَلَقُوا السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بَلْ لَا يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ي ق ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُوقِنُ",
        "waznEnglish": "to believe firmly",
        "waznTlit": "yūqinu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(On the) Day",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَمُورُ السَّمَاءُ مَوْرًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(The) Day",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَوْمَ يُدَعُّونَ إِلَىٰ نَارِ جَهَنَّمَ دَعًّا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَهُمُ",
        "answer": "their Day",
        "pcklId": "271",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmahumu",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَذَرْهُمْ حَتَّىٰ يُلَاقُوا يَوْمَهُمُ الَّذِي فِيهِ يُصْعَقُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(The) Day",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "52",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَوْمَ لَا يُغْنِي عَنْهُمْ كَيْدُهُمْ شَيْئًا وَلَا هُمْ يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    }
]; 
export default words;